<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.0.1">Jekyll</generator>
<link href="https://juankz.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
<link href="https://juankz.github.io/" rel="alternate" type="text/html" />
<updated>2017-05-15T16:11:00-05:00</updated>
<id>https://juankz.github.io/</id>
<subtitle>Conóceme - Meet me</subtitle>
<entry>
<title>Libros Recomendados</title>
<link href="https://juankz.github.io/libros-recomendados/" rel="alternate" type="text/html" title="Libros Recomendados" />
<published>2016-08-29T00:00:00-05:00</published>
<updated>2016-08-29T00:00:00-05:00</updated>
<id>https://juankz.github.io/libros-recomendados</id>
<content type="html" xml:base="https://juankz.github.io/libros-recomendados/">&lt;p&gt;Sabes que alguien lee un buen libro cuando esa persona sonríe, ríe, cierra los ojos con espanto y hace todo tipo de gestos. Es poque el libro es tan genial que la persona está viviendo las experiencias que lee. Estas son algunas de los mejores libros que he leído.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sherlock-holmes-por-sir-arthur-conan-doyle&quot;&gt;Sherlock Holmes por Sir. Arthur Conan Doyle&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ha sido uno de los mejores libros que me han regalado. Leer las aventuras del renombrado detective es exquisito, seguir su razonamiento y descubrir como llegó a una conclusion deja una sensación de gran asombro. En más de una ocasión he quedado boquiabierto después de leer un pasaje y por supuesto con muchas personas a mi alrededor mirándome de forma extraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sherlock Holmes está compuesto por historias pequeñas que se pueden leer en poco más de una hora, así es muy fácil de leer, también tiene algunas novelas que relatan no solo los casos que resuelve Holmes sino que dejan ver un poco más de la historia de Holmes y el Dr. Watson la cual es fascinante.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;eso--it-por-stephen-king&quot;&gt;Eso / It por Stephen King&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para ser honesto nunca he sido gran fanático de la ciencia ficción. Y he leído uno que otro libro que no logra captar mi atención y lo dejo de lado (soy selectivo con los libros, un mal libro es como una canción mal cantada o un cuadro mal pintado, lo siento pero hay que ser exigentes en lo que leemos). Pero tras haber llegado a la sexta página de Eso [Stephen King] supe que había encontrado un gran libro, uno de esos libros gordos pero sustanciosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stephen King te hace vivir en su universo, sus libros contienen una gran descripción lugares personas y situación que es muy fácil imaginarlo en tu mente detalle a detalle, la magia de Eso es atraparte con el primer capítulo pero además cada capítulo que terminas te deja mucho mas intrigado que el anterior, es inevitable querer leer más, querer saber que pasa después, también alterna el pasado con el presente a medida que sus protagonistas empiezan a recordar y así lentamente se va armando el rompecabezas pero siempre con intriga y siempre dejandote con deseos de leer más, todo mezclado con un poco de la cultura estadounidense, si quieres recorrer el mundo desde tu casa, lee libros.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;thing-explainer-complicated-stuff-in-simple-words-por-randall-munroe&quot;&gt;Thing explainer. Complicated Stuff in simple words por Randall Munroe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un libro recomendado por Bill Gates en su blog hace algún tiempo. Es genial descubrir como funcionan muchas cosas, pero tambipen importante, este libro describe en las palabras más utilizadas en el idioma inglés. Después de leerlo con mi hermana menor ella mejoró mucho su entendimiento del idioma inglés así que realmente es un buen libro para aprender y practicar inglés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se confundan, no es un libro muy técnico ni muy básico, explica las cosas superficialmente, pero esos es precisamente lo que se necesita para comprender algo, que te lo expliquen como si tuvieras cinco años, con este libro he aprendido y recordado como funciona un átomo, las células, como funciona la energía nuclear y como se usa en bombas y generación de energía, como funciona un baño, una lavadora, un horno microondas y muhco más. Todo con un toque de humor intelectual uno que otro comentario cómico e ilustración que en ocasiones te van a sacar una sonrisa, en pocas palabras es un libro muy entretenido de leer y te enseña mucho (así deberían ser las escuelas).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;elon-musk-por-ashlee-vance&quot;&gt;Elon Musk por Ashlee Vance&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;elon_muskDesde hace algunos años me encanta leer biografías y autobiografías, es un medio para entender como una persona se convirtió en esa persona e hizo algo que lo haría ser recordado, así que he leído biografías de Leonardo Da Vinci, Nikola Tesla, Richard Branson y otros que se me escapan en este momento. En fin está claro que me encantan las biografías, pero Elon Musk fue un libro que me marcó demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegué a saber quien era Elon Musk mucho antes que se conviertiera en un cliché. Era nombrado por algunos en internet como el Iron Man de la vida real, bueno es un título llamativo en sí, pero luego descubrí como estaba involucrado en Tesla Motors, SpaceX, Paypal y SolarCity, simplemente no podía creer que una persona pudiera hacer cosas así, desde entonces casi que se convirtió en un ídolo, mientras muchas personas decían que Steve Jobs era un genio sin igual, yo respondía diciendo que no conocían a Elon Musk. Más tarde Musk diría “si no puedes trabajar en Tesla, consigue empleo en Apple”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando salió este libro a la venta lo compre por Amazon, y lo leía en mi teléfono, después de leerlo juré que si lo encontraba en papel lo tenía que comprar, fué así como un día saliendo rápidamente de la tienda de libros, en el último rincón de mis vista capté la imagen el libro que había estado buscando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ashley Vance hace un estudio digno de periodismo acerca de las empresas que ha creado Elon Musk y de su vida en general, sin el sensacionalismo que caracteriza a  algunos cuando hablan de emprendedores, se remite a declarar lo hechos desde el punto de vista de las personas involucradas: amigos, enemigos, familiares y el mismo Elon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empieza con el contexto de su infancia en África, un poco de la historia familiar, el viaje a América y de como siempre tuvo en su mente no solo el emprendimiento, sino la excelencia y la mentalidad de poder hacer lo que se proponía, a los gigantescos desafíos que enfrentó y como lo consiguió. Bueno si bien este personaje es un ídolo, es una persona al fin y al cabo, tiene cualidades y defectos y no es perfecta, esto es algo que Ashley plasma en su libro, de nuevo sin sensasionalismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo largo del libro tomé muchos apuntes, como solo 16 personas construyeron el modelo S de Tesla, de como revolucionaron la industria automovilística utilizando la tecnología (simluaciones y demás) para llegar a crear el auto óptimo en el menor tiempo posible, como la seguridad de un auto Tesla es la mejor del mundo entero, como los medios de comunicación te pueden alabar un día y al siguiente intentar destruirte, como conseguir las personas más talentosas para trabajar contigo, como no estancarte con un negocio y aunque suene cliché, como realmente perseguir tus sueños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podría continuar pero no quiero alargar este post, simplemente este es un excelente libro que definitivamente les va a gustar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que lo hayan disfrutado leer tanto como yo escribiendo, hasta el próximo post.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="libros" />
<summary>Sabes que alguien lee un buen libro cuando esa persona sonríe, ríe, cierra los ojos con espanto y hace todo tipo de gestos. Es poque el libro es tan genial que la persona está viviendo las experiencias que lee. Estas son algunas de los mejores libros que he leído.</summary>
</entry>
</feed>
